Title: Linux PCをTVラックの中に入れてみた
Date: 2015-09-13
Category: Server
Tags: linux, server

机の横の[A330ION](http://www.asrock.com/mb/NVIDIA/a330ion/index.asp)が前々から大きくて邪魔だった。
gitit導入やら、VirtualBoxのXubuntuだと色々と重い＆ファイルサーバーの容量が逼迫してきたので、軽く整理した。

# Ubuntu Server 14.04 LTS
こいつを導入、古いVGAディスプレイを付けて色々とセッティング。インスコは直ぐだが、立ち上がると画面がバラックアウトする。。。

VGAのディスプレイでしか試してないので、真実は不明だがUEFIに起因するとか、GRUBの解像度に起因するとか色々検索で見つけたが解決せず。


つかそもそもA330IONってUEFIに対応していないし
とりあえずSSH入れてOKとした。

# TVボード改造
左棚の中身を全て出して、BoxPCが入る事を確認。
ついでに色々と掃除をした。

どうもカーペットからのホコリを真っ先に吸うらしく、中央のラックの下段はホコリで真っ白だった。。。
なんで、整理してこんな感じに

|RPi とか Liva とか、ルーター関連|
|---|
|HDD レコーダー|
|ミニコンポ|

んで、左棚にPC入れてもLANケーブルとか電源取れないんで、穴を開けた。
現在絶賛可能中にしてると、やはり熱がこもる。。。

Fanのスピード設定変更しないと＞＜


*にしても各機器の発熱すごいな。。。*
